postgraduate入

覺唔覺得thesis/paper乜柒都要加citation好on9

吸塵機是用來吸塵的[9]

Cite你老母!!!

undergrad都要la

係咁麻煩㗎啦...

我想問吸塵機點解係用黎吸塵？
你發明？
個原理係咩野？
淨係吸塵，可唔可以吸其他？
點解你話係就係？
如果你唔落citation, 我trace 你呢個claim?

pg 應該唔係好適合你

只要全部野都係百份百原創，就應該可以唔cite
但係百份百原創，同前人既任何理論都無關既話，有邊個會有興趣

呢句點解要cite

就算你篇文要屌人老母 都要引用下前人點屌
再加你自己D見解

我都好撚想知，根本citation已經偏離原意，個個寫thesis都要堆reference list變成一種傳統咁，條list唔夠長唔收貨，on999

pg應該好撚適合你，全部都係文學家黎
百幾年黎無啲進步，竟然仲係寫緊文黎發表研究

當其他人係到研究hypertext, readability時，academic決定繼續用紙
當engineering極力推崇reusability同resource sharing時，academic決定繼續一人一篇introduction唔抄得
academic真係我見過最浪費人力資源嘅事

多謝喎, 我都覺PG好撚啱我
我寫文只係為左交流我既發現
唔係咩文學創作
亦都冇人叫你作文咁作
宜家係21世紀
d文大多有html 同online pdf
你cite左就係方便d人
1. 知道你講既野有根有據, 唔係鳩up
2. 你唔駛再做一次去證明人地已經做左既野
尤其係第二點已經係做緊re-usability同knowledge sharing
你cite左唔係應該方便左你咩?
每一個科學研究應該要有佢原創性
姐係應該每個研究推論過程各有不同
咁點樣可以照抄一個introduction
話俾人聽你想做果樣野係同其他人唔同?
首先你要知道咩係Scientific methods
頭兩步就係觀察同問問題
呢兩步就係你所謂既introduction
如果有人問過既問題你Cite一句人地既結果就得啦
仲做黎做咩?
所以講到底, 科學研究除左睇重個結果
都好睇重你點同人講你個結果好重要
咩都唔寫自己人地點會明你想點?

你思路不清
一開始你自己話咩都要加citation 好on9
我就答你要可以traceable
你回我academia冇進步仲寫文黎做咩
我唔明中間個推論係點...

講到底你都係寫文寫到好frustrated, 上黎鳩叫
我明既

屌你根本唔撚明，我唔係話citation有問題
我係話citation已經變成一種劣質文化，為左顯得篇文好豐富而堆reference list
你講嘅用途，根本大把更efficient嘅方法做到，但係academic就係要堅持寫作
屌你份paper pub上網得唔得?Reference直接變hyperlinks得唔得?點解一定要係文唔可以係powerpoint slides?
我係一個programming，越睇得多libraries嘅documentation越覺得academic好垃圾，屌你人地份documentation寫得幾撚方便，有tag有link，重覆嘅野唔洗再寫，相反academic唔好話仲係黑色字體，連point form都話唔formal
係你仲畫緊圖寫figure乜柒柒時，人地連3D object都可以embed入去個content加有interaction，你academic要幾時先追得上?

自膠，programming->programmer

屌你乜野method要客觀無偏差陳述步驟，咁就咪撚寫文啦，拍片得唔得啊?

上面太長唔quote啦
我唔知你點practice
正常人係唔會為quote而quote
citation個原則係你個statement點黎
你為quote而quote根本就唔合理

仲有, reference 宜家唔係hyperlinks 咩? 你要點既形式?
宜家pdf 既reference好多都係hyperlink黎啦

我自己都有寫program
你要明白library documentation同research article本質上係唔同
前者係工具, 冇bias, 1就1, 2就2, argument有咩你就用咩
documentation就係一個library既manual
人地寫左你咪refer人地既library
後者係一個研究報告
有好多推敲估計同個人意見
人地個結果, 你可以直接講個重點
但你唔一定要同意人地個interpretation
你點比兩份野?

仲有你個dept 究竟有幾落後?
html interactive chart
3D online rendered images
至少我個field係可以submit呢d野
放上網之後加條link係文到囉

拍片得, 好多做老鼠研究都係會拍片放上網
再係in text 加條hyperlink

屌，講黎講去都仲係寫文
我係話人地documentation已經識得用新嘅information carrier，唔係同你講個content
Youtube會唔會比條link你去睇片啊?直接embed入個content啦
powerpoint slide點解又唔得啊?Introduction幾廿萬條友用唔同style寫同一件事係有咩益處啊?

你同我講拍片得，我可唔可以method乜都無得條片?
條片有齊time tag同description，係咪journals就會受?唔撚係啊!
佢地受一篇文跟本唔撚係睇你有無正確地表達information!

你搵份半世紀前嘅paper睇下有無分別?無啊!唯一分別就係而家嘅paper越黎越長，由以往一頁紙變幾廿版
一樣野可以成百年都不變就知肯撚定有問題啦，根本paper/thesis就係research最忌諱嘅崇拜authority，因為驚journals唔受無人夠膽用新嘅media

我發覺你個討論真係好怪
已經由為"左令你篇文有內容而要citation"轉左落"media for sharing knowledge"

講番片果到先, 你可以咁做, 但點解冇人收你
我上面都講左communication好重要
而資訊量同有效交流並唔係線性
姐係你唔係俾得愈多就愈知道你係度做咩
你code晒俾我當然係好好
因為我要check raw data trace你做得岩唔岩時係好重要
所以我都係好支持open science既人
但你俾晒我,我都未必知道個重點係邊
你係唔係點都要summarize你做咩先?
同你有冇正確表達information 有咩關係

跟住係你下面個claim
1. science, nature同好多journal講緊幾版紙, 邊有幾十版, 再者, 多左字會唔會係因為其他原因, 例如data量多左,要解釋既野多左
2. 點解只用文字? 你可以拍片我都講左, 你唔用文字咁你都要口述解釋嫁, 咁你解釋時係咪要精準, 好多時journal article係經過反覆修改, 咁你拍片有解釋都要寫script先可以確保精準啦, 仲要改多幾次, 咁改完仲要拍一次(攪到咁, 我點解唔要文字算, 本身文字就係用黎記載知識既載體). 你可以用其他媒體, 但呢d媒體本身都係由文字組成, 我自己覺得文字係較精簡又能有效表達既媒體
3. 你可以submit 一份全部由片組成既"paper"嫁, 只要夠impact 我唔信冇人收. 不過你要做到文字既扼要我自己就有懷疑.
4. 我諗極都唔明咩叫冇進步, 你個statement係 "一樣野可以成百年都不變就知肯撚定有問題啦" 我上面講左, 用既文字係一樣, 但你已經可以附上好多其他媒體, interactive chart, online 3D images 呢d唔係進步? 再者, 你睇緊書表達既知識都係由紙變電子檔, 本質上都冇咩變. 我都係要挑剔下你呢句野. 你點知道不變既野一定就係有問題, 你身上好多基因係幾百年前變過之後就冇變過傳到你呢代. 有冇問題唔係件野本身, 而係佢同環境既Interaction. 所以只要係個環境interaction(文字能有效傳遞information)仍然有效底下, 你係唔需要大變嫁喎(加左新媒體加以幫助你想表達既野).

最後我summarize下:
1. 你係話d 人堆reference list, on9, 岩, 我同意, 因為researcher係唔會咁做. 原則係你講既野要traceable, 所以citation好重要
---------------呢到開始已經唔係你原本想討論既野---------------
2. 你話academia 唔可以似programming library documentation 咁refer 去其他library doc到, 從而減少"浪費時間做d repeated野". 呢個我講左documentation 係manual, 而research paper係report, report有個人主觀性, 加上每個research study應該有原創性, 所以由引言到討論唔應該有一樣
3. 文字係咪最有效既知識載體? 我覺得只有呢到可以討論下.

我只可以話你submit過paper未? 宜家好多journal都係俾你upload non-文字既online materials......

無錯個討論重點係轉左，因為我覺得係同一個問題黎，Introduction竟然要每人作一篇，於是重覆cite同一份野幾十萬次，只係為左表達已經成為基礎知識嘅事，而呢個基礎知識都係要有citation
何解唔共用同一篇reviewed嘅Introduction?或者我就咁寫請參考邊本書邊個chapter?何解我要reinvent the wheel??你話因為有主觀性，屌你自己個part就話姐，成份都有主觀成份?你學緊邊家science啊，平衡時空啊?

然後你講嘅要求，我完全明白，但好明顯作文唔係唯一方法，加上作文根本唔係好方法
academic知道呢點，所以就要求每個學生學寫paper，屌根本治標不治本
我個method成個實驗拍一條片唔會比你作文更精準?唔夠嘅，加description係片入面囉，根本大把方法，係咪得作文traceable?作文直頭唔traceable啦!最traceable係咪hyperlink去個source到啊?作文得咩?你話網上可以，咁係咪已經超出作文呢個medium?反正都離開左，咁我submit一個website又得唔得?唔得，請用word作文

之後你講嘅咩interactive chart, online 3D images，講黎講去都係additional information，點豐富一篇文章，都係個句，我submit一份powerpoint得唔得?一個3D animation得唔得?好我作文，我全部point form又得唔得?好唔得，我copy and paste人地篇文加citation得唔得?唔得!因為會有plagiarism!你必須將同一件事以自己方式自己style寫一次!哇屌on9到震

第三點文字係咪最有效既知識載體?屌直頭係叫差添啦!唔係要圖黎把柒?lecture做乜整曬powerpoint?
加上而家youtube越黎越多高質tutorial，用上animation之後極易理解，根本成個教育系統已經evolve緊，唯獨academic仲係要求人作文，極之陳舊

好多paperlink都用hyperlink cite
邊會用word寫咁撚落後

講paper係咪最efficient其實好睇個field
唔通我pure math又用video慢慢計你睇咩

word咁撚落後?我想問你用咩寫
除左word同latex，仲有咩software係普遍使用緊

我用latex 但hyperlink cite都好撚普遍

同埋可以cite textbook chapter, ppt slides, website, hyperlink, articles, youtube videos
唔一定cite番journal articles
係你條team個老闆死板定點

Word落後？寫個proposal比學校建議用其他取代交assignment既software

啦，其實我想講嘅就唔只係作文虧，而係academic太過陳舊，唔接受新嘅high level medium，而堅持係low level嘅文字上
我就主張每個人都應該可以自由用自己認為最好嘅方式黎表達自己嘅idea，同埋主張resource sharing，只要份野係traceable同有落credit就好
你想cite我的話只要你有比credit我，我就唔理你點cite，你copy and paste都好，不如話我十分建議copy and paste，甚至乜都唔好寫，直接擺低條link，條link直接飛去要顯示個部分，從而做到篇文係foldable

唔係唔比cite，cite完份thesis人地收唔收先
係得嘅我成個introduction唔撚打添啦

［quote]
無錯個討論重點係轉左，因為我覺得係同一個問題黎，Introduction竟然要每人作一篇，於是重覆cite同一份野幾十萬次，只係為左表達已經成為基礎知識嘅事，而呢個基礎知識都係要有citation
何解唔共用同一篇reviewed嘅Introduction?或者我就咁寫請參考邊本書邊個chapter?何解我要reinvent the wheel??你話因為有主觀性，屌你自己個part就話姐，成份都有主觀成份?你學緊邊家science啊，平衡時空啊?

然後你講嘅要求，我完全明白，但好明顯作文唔係唯一方法，加上作文根本唔係好方法
academic知道呢點，所以就要求每個學生學寫paper，屌根本治標不治本
我個method成個實驗拍一條片唔會比你作文更精準?唔夠嘅，加description係片入面囉，根本大把方法，係咪得作文traceable?作文直頭唔traceable啦!最traceable係咪hyperlink去個source到啊?作文得咩?你話網上可以，咁係咪已經超出作文呢個medium?反正都離開左，咁我submit一個website又得唔得?唔得，請用word作文

之後你講嘅咩interactive chart, online 3D images，講黎講去都係additional information，點豐富一篇文章，都係個句，我submit一份powerpoint得唔得?一個3D animation得唔得?好我作文，我全部point form又得唔得?好唔得，我copy and paste人地篇文加citation得唔得?唔得!因為會有plagiarism!你必須將同一件事以自己方式自己style寫一次!哇屌on9到震

第三點文字係咪最有效既知識載體?屌直頭係叫差添啦!唔係要圖黎把柒?lecture做乜整曬powerpoint?
加上而家youtube越黎越多高質tutorial，用上animation之後極易理解，根本成個教育系統已經evolve緊，唯獨academic仲係要求人作文，極之陳舊[/quote]
最簡單黎講 巴打你似係咪未讀uni 一個嚴謹既experiment, field study, presentation 等等，都係要基於前人既理論去作出引伸，演繹 你係咪未試過powerpoint引用無出citation比人屌過？ 你講個d情況，唔似會係大學出現
利申：淨係同你討論citation

同埋word都可以落hyperlink cite
不過我想講嘅唔係reference要有link，有link都不見得有多大進步
我講緊多媒體嘅問題

Resource sharing都要citation, cite唔cite係同plagarism有關 你唔cite 就算你唔知有無前人做左 中左plagarism係你既責任 照copy就算有cite都重係plagarism

我最憎係用MLA format d ，。符號又要跟佢

點解唔兩樣都做
如果你覺得video解釋得好d
係自己webpage放video咪得
再係paper cite video link
但文字係有一定好處
我個人覺得睇paper了解會深入d

我有話唔唔要citation咩
我係話唔好乜都cite，我寫X can be cleaned using a vacuum cleaner，我係咪又要cite返百幾年前篇文說明吸塵機吸到野?
個問題係，個個都要寫一份introduction，於是個個都要搵paper cite，為乜?
不如寫一份introduction係附合academic要求嘅，然後大家share啦

我明你講咩，你講個方法會有bug，不過不失為改善方向既好建議
bug在reference既方法太直接，無嘢隔一隔，個source出問題好易連環炒車
例如之前一條友係咁易delete幾句嘢，全球網絡引用佢既就炒哂:
How one programmer broke the internet by deleting a tiny piece of code

而家學術界即係用一個落後既方法強迫人一定要反芻你引用到既野，叫做有個防火牆隔一隔，用眾人之力保證個source，不過好撚落後，而且先來者好撚著數

原本個post係講citation既意義，吸引左一堆人黎討論citation後，樓主又突然spin去講journal media，然後再調轉頭屌人唔明白佢講咩

原本所講既Citation意義問題同journal media冇關係架喎。

1. 就算你係用ppt/video去deliver findings，一樣可以用citation。

2. Citation同Journal media呢兩個話題，只有一個情況係有關連：就係當citation唔重要/冇存生意義，但學術界仍然堅守使用citation時，先反映到學術界陳舊、不思進取。但樓上一早已經證明左citation好重要啦

關於journal media，上面既argument我未開始睇。但樓主無啦啦spin topic仲要理直氣壯咁屌人睇唔明果一刻，真係好醜怪

每一篇文嘅objective都唔同，個introduction都唔同，而其實introduction好多時係令人決定睇唔睇落去嘅主因

不過我都明你想講學術界好多嘢好迂腐依個問題

認真 樓主是咪寫introduction寫撚到煩

最簡單黎講 巴打你似係咪未讀uni 一個嚴謹既experiment, field study, presentation 等等，都係要基於前人既理論去作出引伸，演繹 你係咪未試過powerpoint引用無出citation比人屌過？ 你講個d情況，唔似會係大學出現
利申：淨係同你討論citation[/quote]

我份slides就兩個version嘅，present無citation，有人要求份slides就比有citation個份佢
slides加citation係另一件on9到震嘅事黎，加黎擋撚住啲位，又唔係有人睇
既然都無人會睇，咁個citation根本無左validation嘅用途，加黎做乜?
根本加黎就係為左authority護體，除非真係present時逐份打開齊齊睇paper

我份slides就兩個version嘅，present無citation，有人要求份slides就比有citation個份佢
slides加citation係另一件on9到震嘅事黎，加黎擋撚住啲位，又唔係有人睇
既然都無人會睇，咁個citation根本無左validation嘅用途，加黎做乜?
根本加黎就係為左authority護體，除非真係present時逐份打開齊齊睇paper[/quote]
我認識既痴線佬你一cite佢就會記得篇文講咩嫁啵

係，我好撚想cite本textbook落去乜柒都唔打

打citation用zotero, libre Ms office都有plugin, chrome可以一鍵add source

Refer to textbook edition xx page xx line xx-xx，再加個hypertext

無錯係好方便，我都想咁做

但如果我係reader，我見到會屌左聲

因為人地要再去搵本書睇

Plagrism

啦，我個idea其實就咁既，好似wikipedia咁，每一個subject有一個page，然後份introduction就可以擺條link落去，邊個page啱用就放入去，當然要通順啦
自己個部分先自己打，modulize個introduction
其實即係programming，知識就係libraries

然後thesis/paper都係一個page黎，最終成為學術認可嘅wikipedia咁嘅感覺

係咪文理科citation方式唔同

我作為reader見到個個人都打一次introduction就真係屌一聲
屌明明textbook已經寫得最好，唔叫人去睇個本走去自己寫一份差啲嘅比我睇

我份slides就兩個version嘅，present無citation，有人要求份slides就比有citation個份佢
slides加citation係另一件on9到震嘅事黎，加黎擋撚住啲位，又唔係有人睇
既然都無人會睇，咁個citation根本無左validation嘅用途，加黎做乜?
根本加黎就係為左authority護體，除非真係present時逐份打開齊齊睇paper[/quote]
你講太general 加citation係邊 有咩用 我唔信前人統計graph唔加citation唔會比人屌到開花

我唔知你個field啦 我個field introduction唔會咁死板 可以有textbook野跟到

所以咪on9到震囉!!!又唔係無落credit!又唔係redistribute你creation, plagiarism乜柒啊!!!

樓主意思係有hypertext可以做到隻mouse 移過去就即刻show 段text出黎

但textbook段文，同個introduction唔一定coherent，我要再額外花精神將將篇個objective同本書link埋一齊。

而且如果成篇都係

(1st article). Therefore, our team would like to focus on the computational side of the research, because (2nd article)………In general, (3rd article)

絕對係 eye sore

好似你唔係reviewer 不過有reviewer既道行都同你個諗法完全唔同

可能樓主個field係咁掛 但我個field你講個d argument同方法全部唔work

Same here 樓主係咩field? 等我問下係咪咁先

Introduction highly specific to each research
Citation not only for reference, but to link your research to the literature, therefore showing the big picture, along with specific text

引人自爆field

Field ja ma 又唔係爆咩u PhD, 唔會知

你講太general 加citation係邊 有咩用 我唔信前人統計graph唔加citation唔會比人屌到開花[/quote]
我又想問下，有乜好屌，你好好地講明係邊個嘅work，有無個句citation咁重要咩，你話比soft-copy人，redistribute人地嘅creation就話姐，呢啲情況我咪加

樓主個field究竟轉得幾慢先可以cite咁多textbook同suggest整introduction share俾唔同人用
一有野唔同咪要成日改個template同寫新書
如果要成日改template咁同無template有乜分別

剛剛睇隔離post講知識管理，你係咪想講呢啲呀?

知識其實有冇用？

citation係比返credit作者同比你trace返
有d野對個某個field既人係常識, 唔代表對其他人都係,所以都要cite
如果個樣野真係係人都知,咁你可以唔cite
slides加citation都係一樣, 引用時尊重返作者, 觀眾有興趣亦可以搵返份paper黎睇/ 佢本身睇過會更易明你講咩

intro中最general既部份或者可以共用,但去到具體d既位份份都唔同
再者intro用黎吸引人睇, 抄人會令人唔想睇/失左個意義

paper要求嚴謹, 而文字係合適既工具, 當然亦可以輔以圖像/video等表達
只係用slides/video好難表達清楚所有細節
例如實驗既構想, 目的, 原理, 結果, 推論等, 可能涉及複雜既理論/數學/操作
好難聽你口講就明得晒, 如果要對某個位深入了解唔通要人返睇video咩
同埋好多時present只能表達到皮毛, 真係想深入了解剩係得slides/video明顯係唔夠

I am NOT saying that citation should be completely removed!
I am saying that there are many more efficient ways to cite something! Or even makes citation unnecessary!

intro中最general既部份或者可以共用
REALLY!?HOW!?認真一問!!

建議樓主quit
你都唔撚鐘意跟人地既規則, 無謂強求, 應該自立門戶

通常introduction要cite勁多唔文既文。無論兩篇papers幾相似都好，因為研究唔同，cite既文都唔同，所以好難一份introduction直接拎黎用。所以我都想樓主比下d example，例如邊本textbook introduction可以直接用係佢份paper到。純理論討論，無example，大家都係鳩up

如果純靠citation，唔洗自己打字，最終都係變做以下咁

(1st article). Therefore, our team would like to focus on the computational side of the research, because (2nd article)………In general, (3rd article)

唔係話實際上可以
而係指即使容許咁做, 好多時都係得最general既部份共用到
具體既部分都係要自己寫先吸引/取悅到reader/reviewer

大家都好認真回樓主，PG 的都係認真討論

Intro 係每篇paper 最重要的部分，中唔中好雜誌只係靠佢，竟然話抄，一定未submit 過paper, 樓主似係mphill要交功課，做到煩，反思下個世界

所以咪話academic陳舊，只係用黎判斷pub去咩journal，咁同文學家有咩唔同

唔係textbook introduction，即係例如mass spec嘅原理，寫thesis又要寫一次，又要搵paper cite，不如直接link去textbook某region啦，個region係你自己介定。然後呢部分可以摺埋，咁識嘅人唔洗睇，真係唔識嘅咪打開睇咁

仲有文字係可以睇得好快，拍video 拍成個鐘，我點睇？飛住睇好易miss 左想知的資訊，到時又要回帶慢慢睇

thesis咪要囉，同埋唔係成個introduction，係將introduction拆成modules，然後share modules，咁自己份introduction就可以好似砌lego咁加自己需要嘅部分，新野自己再寫

time tag，同埋如果你個research係拍片拍成個鐘的話咁都係作返文啦
我係主張free to choose medium，唔係叫人唔好作文

樓主有幾樣野睇得出你有幾半桶水

首先好多journals既文入面references係有hyperlinks同可以attach videos之類，例如Plos one ，pdf都可以做到

第二，你一開始講果啲所謂呀媽係女人既野都要citation，其實只係你主觀覺得係咁，唔係果個領域既人，或者係laymen, 根本好有可能唔明一啲好簡單既野。

但你舉一個例子，話吸塵機可以吸塵都要cite, 咁係你寫作有問題。一般好少researcher會寫獨立一句只講呀媽係女人既野。好似呢個例子咁，通常會用逗號，然後再寫，例如

吸塵機可以吸塵1，但不一定比用掃把為乾淨2。

如果你啲句子只有呀媽係女人既概念，其實無論你寫緊intro定咩part, 你個quality已經奇低

你引用人地個share modules 係原文copy 定係copy 完又cite 番人地？

冇例子好難討論
可唔可以講下有邊類型既研究係可以幾十分鐘就表達晒
當然outline既話幾十分鐘係夠
但去到深入嚴謹既理論,驗證之類, 點就咁用片幾十分鐘講晒?

唔好copy，embed入去，foldable

拍片只能作為輔助，要取代文根本唔可行

文字即使廿幾頁幾千甚至一萬字，睇開文既人2-3分鐘已經可以screen完同拎到個重點。

你拍片點做到比人screen條片就可以get到條片既重點？講黎聽下？

其實你係咪覺得又要cite 人地又唔可以直copy and paste 要用自己文字去寫好on9?

第一，你講極都仲係點加野入去一篇文入面，跳唔出作文呢樣野，我係講free to choose medium，可以slides可以3D objects可以animation可以VR可以web site。亦唔需要再比format限制。

第二，因此我提出knowledge modulazation，好似lego咁砌文，embed入去foldable，預設收埋需要打開，新野先再自己打，然後module共用，咁就可以成個field集中編輯同review啲modules

係，如果你想講版權問題，可以參考我modulized knowledge嘅idea，一樣做到限制

根本樓主有好多concept一知半解就屌人點解要咁做

講乜野拍片，寫一篇5千字文，只要有晒results, 可以一日甚至半日搞掂，你拍片要幾耐？

仲有，睇果個人又要花幾多時間去睇？

time tag, screen都慳返

我下面有問你，其他medium點樣做到好似睇文咁快get到重點？

咁based on文果part，你認唔認同你自己7左先？你一開始話無果啲野喎，做乜轉移視線？

time tag點知睇邊part? 實際流程係點？你只寫個term出黎當萬能？ 解釋下啦

好啦，就當你作文極efficient極好理解，何解唔比人submit其他medium，點解作文要係做research嘅必需技能?

屌你都on99，我由頭都尾都係話academic唔受其他medium做主要載體，唔係無

睇開文既人2-3分鐘已經可以screen完同拎到個重點。實際流程係點？你只寫個term出黎當萬能？ 解釋下啦

on9少陣啦

你覺得如果一個乜都唔識既人由0開始，學作文快啲定其他medium快啲？

仲有，你覺得從小既教育係睇文多定其他medium多？

呢啲野係環環相扣，要改變就唔止係你寫文變用其他medium，而係所有人都要跟著改個knowledge 交流既medium

睇文都要train and practice啦，睇片就唔洗？

你為咩目的去改medium先？
為efficiency?
effectiveness?
為咩？

實際流行係睇abstract 睇納figure 再睇conclusion 完

我講緊文果part你話無hyperlink亦無得attach video喎，你有無講過呀？係咪7左呀？

咪臭係 我當你唔係laymen先覺得唔洗特別解釋姐，要解釋有幾難

其實你自己應該都知個答案啦，除非你真係無睇開文

但呢度無乜人知你點樣video做到一樣咁efficient effective喎

btw, 樓上果個方法係其中一個screen文get重點既方法

而家上堂睇powerpoint多定睇書多 ，書都電子化緊加入多媒體啦
3D學習門欄又一直下降，M$同Google都陸續出緊易學好用嘅3D modeling software
根本成個教育方式前進緊，得academic停滯不前

我唔明，你針對我video有咩意思，我一直都係講free to choose medium，唔係唔好作文改用video

你講緊片喎大佬，你ppt唔係都係有文字咩？ 點樣直接同片比

你上面講既都係文字加其他medium喎

唔係好似你講只用拍片或其他medium，而完全無文字喎，我上面咪講左其他medium只可以係輔助而唔可以取代文字

你咁講咪姐係support緊我個point 囉

不如你舉個例子, 主體係用slides/video/其他medium, 而表達/製作/其他方面係好過以文為主, 其他為輔既
我而家剩係睇到你唔想寫文, 所以想用其他medium
而見唔到其他medium有咩好處, 以致需要改個準則

咁你free to choose medium係點運作呀？你彈一句咁既野就夠？
所以我咪問你拍片點做到囉，你上面有講用拍片黎做medium喎

做咩唔答我呀？

其實你只係英文唔係咁好，唔想用文字寫thesis ，然後質疑世界點解要用文字去交流知識，質疑係好事。只係想講世界上最前沿的知識都係用文字去表達，而且有效。如果樓主交左thesis 後仲想留係學術圈，都係學好英文先

if you want to break the rules you must first master them

你做乜用英文，明明知道樓豬可能睇唔明

論文 present 以powerpoint/video 為主唔係問題, 而且一路都係咁
但呢d只係比到outline, 深入, 具體既內容都要有書/文去支持

quote埋比你啦

屌你根本唔撚明，我唔係話citation有問題
我係話citation已經變成一種劣質文化，為左顯得篇文好豐富而堆reference list
你講嘅用途，根本大把更efficient嘅方法做到，但係academic就係要堅持寫作
屌你份paper pub上網得唔得?Reference直接變hyperlinks得唔得?點解一定要係文唔可以係powerpoint slides?
我係一個programming，越睇得多libraries嘅documentation越覺得academic好垃圾，屌你人地份documentation寫得幾撚方便，有tag有link，重覆嘅野唔洗再寫，相反academic唔好話仲係黑色字體，連point form都話唔formal
係你仲畫緊圖寫figure乜柒柒時，人地連3D object都可以embed入去個content加有interaction，你academic要幾時先追得上?

睇到呢句已經知樓主有幾無知

Conference 一向都係靠presentation/video

但一去到寫文/做research，有冇人可以淨係睇presentation/video做資料搜集，然後嘔到成果出黎？暫時我未見到有人做到。因為睇文先係最precise，最詳盡，最方便，最快。文字表達既precision，同埋睇文果種skimming reading既流暢度，唔係睇片取代得到。Journal既其一責任就係要safeguard呢種efficiency同precision

我知樓主想要Free selection。但文係necessary，現階段唔可以完全冇左佢。反而video就可以完全冇。

係media上，唔係學術界守舊，而係現有技術未support到用video完全取代text，所以journal先要safeguard呢個 text delivery既standard，以便researcher可以有效閱讀到資料。journal既責任唔係淨係serve你一條友。如果video做到text果種precision，我又唔介意寫video report喎

Btw我quote 你果段係想echo你既意見

其實佢自己都認同其他medium唔可以完全取代文字，ppt都圖文並茂啦

咁講乜free to choose medium

仲有一樣真係好無知

其實好多journals會問你要唔要交埋個graphical framework或者ppt或者其他你認為合適既video之類

點解會話人地唔比？

咁當然唔會只有other medium而無文字，正如樓主你自己都講，係唔會完全取代到

屌 好懷疑樓主有無讀過Uni 上堂只能夠講個knowledge topic只係好片面 你要學到重點同完全理解 你要睇佢suggested reading, book, journal去做 用ppt同journal paper既見目的完全唔同 你講到一樣咁

video 同 ppt 只係想係有限既時間，用相對簡單既方法去令人了解整個research，除非你用一個過百頁既power paragraph,唔係根本沒可以用ppt 顯示成個research 既所有過程同推論。Thesis 既作用就係想比對某個research 有興趣既人知道成個research 既detail, 亦都係比人去驗證整個research 是否符合邏輯。
而 citations 係對之前既研究者最基本既尊重，亦可以比後人知道整個research 既基礎係點樣建立，除非整個研究都係全新，否則citations 係必須。
最後，其實好多已知既事實係唔需要特別去引用，例如，太陽由東邊升起。

Btw 佢論點係咁轉 由citation到academia到medium

他citation個例子根本係唔現實

我比個實際例子你地，我個program係parallelized，有host有device，作文只可以順住落難以有效表達，所以我想整video，問題係video都只可以作為supportive material去support我篇文，而唔可以調返轉我寫少少字去support我段片，結果我都係要translate我段片做一篇文一次，都唔知為乜

最後講多次，我唔係叫人唔好寫字，係主次之分，你地要曲解我意思咁我走先
仲有我唔係startup搵angel funder，唔洗成份proposal寫曬比你地嘅

巴打你咩field

PowerPoint只係例子，可以融合我嘅foldable module嘅idea做出一份既可brief又可detail嘅slides
當然講到尾你都係講串鳩我柒，根本無打算認真思考我嘅idea

就算真係powerpoint，係咪就唔打得字啊，係咪一打字就要作文咁作啊？係咪唔作文就寫唔出detail?將字pack埋一舊立方體竟然就係你表達你個research最好嘅方法？然後張圖要唔知擺左去老遠嘅位置

唔講啦，都係想串鳩我姐，反正唔重要

個post 幾有娛樂怛

不如將你份可brief又可detail嘅PowerPoint放上黎
等各位巴打參詳下份slides的efficiency。

根本無人有認識睇我講乜，一見到唔好cite唔好作文就興高采烈搵到位屌人追到盡，都唔打算睇我嘅elaboration，屌，researcher喎
你地自high飽佢

我覺得幾有啓發性，可以反思一下，去search咗啲文嚟睇，又學到啲新嘢

The Future of Academic Style: Why Citations Still Matter in the Age of Google

你食屎啦，我講緊新嘅超文本啊
好似youtube咁影片中都可以加入hyperlinks咁，我諗諗到條友post上呢到又會比你地笑

你發咩爛渣jack?
但上邊講左咁多都係鳩up, 而家又唔係睇youtube,
有新技術傳播research idea 我都想學下

你個program只係份paper既其中一部份
其他如應用, 原理, 比較, 分析, 實驗結果等用以文為主既表達方法係比較適合
program個part用pseudo code/圖等方法表達都係可以接受, 最緊要清楚表達, 而唔係一定要一段段咁寫
btw, 你覺得video易, 寫文難, 會唔會係你係精確表達意思上有困難?

因為我識好多multimedia softwares

Nono唔同field唔同做法 你個做法有機會係個field係岩

我自己總結都係講係咪只有文字係知識既載體可以討論下

我見到個問題係
你將已知既野module法唔係唔得
但你點樣表達你想表達既野
上面都有巴打講左
你咁做只會係令你想表達既野冇左連續性
library 既documentation 唔似report 咁需要邏輯既嚴謹性

其實我從來都唔否認某啲情況係作文更好，而作文一定唔會永遠都係最好，問題係你無得揀

呢部分我係針對introduction嘅basic knowledge/background，我見人份thesis竟然要再寫一次mass spec個原理再cite返幾廿年前篇文

其實我明你講咩,我自己都唔鐘意睇文,成日睇文睇到訓著,睇片反而有精神好多.我覺得如果用片可以講得清晰我覺得冇乜所謂,用片可以dem埋 set-up有埋3D元素etc仲好(文最多咪得圖,應該整唔到multimedia?),但係學術上個個都係交文,應該唔會接受用其他format交,依樣野反而限制太大

利伸:final year ug仔,可能有錯

我地正正係講緊主次之分。文字唔可以唔係主。文字一旦變做次，咁就符合唔到知識傳遞需要既precision

ppt/video自然要加text description去improve precision啦。但你要加幾多text可以有論文級數既嚴謹？去到果個嚴謹既standard，你果堆text都已經變左做主，而唔係次，同而家既論文 + supplementary videos果種陳舊難明冇咩分別？

當然你可以拿捏到中間既平衝，唔多text之餘，又保留到足夠的訊息量、內容精確度，仲要超越到現有論文既表達方式。我地正正就極好奇，極想知道呢個modules係點樣。

但你一直都只係「吹水自己做到呢樣野」，連人地做出黎既example都冇，根本convince唔到人喎。

一定唔會笑你肯放出黎，得益既係我地

我覺得thesis 同 published paper 都係有唔同
前者係你學習點樣master知識
後者係你要效交流你既發現
你thesis 要你寫一次可能都係想知你識唔識
所以都係又長又悶
但published paper 其實好少要重複寫一次人地做過既野
最多都係summarize 下人地既野就citation. 一句完

同埋上邊"再寫一次"個篇thesis係咪一篇好thesis都成疑
真係拎去pub的文正常的reviewers見到well-known的嘢被repeated基本會叫cut

唔撚係啊？現有論文精準？我見到一堆為左避plagiarism無謂嘅“自己的style”

呢個又另一個問題，點解無乜新野就要堆字，講到尾又係為左寫篇文學作品，唔多字就唔收

感覺上係佢表達能力都有問題，而且連一篇journal嘅intro係咩用途都未搞清楚

我終於明點解要D PG students上埋D 19 workshop

paper/thesis
成班人斷章取義搵位串人
得啦我柒曬

啲workshop係嘥鳩我時間，但似乎真係有人需要

我唔會信佢係ug 基本research knowledge都好似無乜 咩field又唔講

MPhil，唔洗信

好懷疑樓主係唔係 pg
首先 intro 無可能用死某幾本書，除非你照抄人哋嘅嘢。我覺得寫 intro 時候我好享受，一邊寫一邊梳理知識。
係唔係你 deadline 到寫唔切想抄又怕 plagiarism 咋
係我而言啦，做個 PowerPoint 難過寫文好多喎 又要顧 graphic 又要design

FUCK ME!
得啦，我收皮，食屎啦你地，唔撚睇人講咩

仲要唔好一大pat字睇死人

每次 present 都好後悔唔交 journal 貪快交 conference

係呢個時候都無亂鬧人可見你個人都幾好
你讀咩 field 嫁？唔講下又真係好難 buy 你嘅講法 個個 field 都唔同

佢係咪跟錯老細?

我覺得我地無唔睇你請咩啵
你講既point我地都有address到(here and there)
係咪你d teammate鳩寫intro 冷靜下

too long didn't read ALL，所以可能跳出咗個discussion flow
但係見大家都咁認真，有幾樣野想講講

利申：可能係field嘅問題姐，我又唔係讀programming，真心唔熟樓主嘅situation。你個field係programming，可能用paper present programming嘅findings唔係最好嘅做法，我唔會cross field點你，大家又唔洗咁激動，又唔係佢個field，可能係雞同鴨講姐。可能10年後先知你嘅做法係最好。點都好，有criticism實係好事，1個正皮。

不過就我自己嘅field，我嘅感覺係：
1. 知識局限。樓主係pg programming大神，你都讀咗好多年先有今日嘅知識。你用咁多其他field都唔識嘅野，咁我係咪要讀個phd programming先出得paper先。真心我就呢方面0知識，頂多用下python matlab姐。同埋唔好下下用作文呢個term，唔係老作架，句句都有用架。delete咗個logical flow就無咗架啦。
2.我個field無乜人會cite textbook。通常都係cite 人地develop嘅理論or findings, 好specific嘅。我嘅findings如果係base on人地嘅theory,比人睇到我篇文章嘅起點又無壞嘅。
3.我見過好短嘅嘅paper(original paper)係上到journal，不過通常係啲好theory嘅野。practical嘅野，list證據都list 10版啦。未見過有人夾硬要寫長篇文，因為通常係愈短愈難，精簡為妙。
4. format嘅野, standardize有好多好處。易睇係其中之一。睇文嘅野，你一熟咗個format你會睇得好快。點都好過每個findings都唔同media，每種media又唔同format。知識傳承姐，又唔係marketing，最緊要係未必有咁嘅media knowledge。

一句到尾，唔熟你個field，唔知，唔識，唔插。

我問左好耐樓主咩field

可能真係field的問題, 但係唔好拎自己的field去鬧其他人至得ge

點解呢個 post 啲人都好似好明事理，唔連登嘅

要重新cite 一次既原因係 basic knowledge 都會俾人推翻

同某d field 有唔同Theory

最唔明其實就係樓主
佢一答唔到或者7左就話人迫害佢，然後唔理人 ，但佢自己就不斷屌9人

希望樓主回頭是岸, 唔好讀PhD

我都認真諗緊讀唔讀 PhD 巴打有無經驗分享

這個PhD是我的負累

PhD post, 好多巴打幫到你

你係 page 的主人

傻的嗎

你望清楚啲？其實不用分得那麼細

真心膠 睇佢個 page 咁有文有路，都唔知佢係唔係真係咁慘

數學巴打同愛情巴打先係

都係數人

更慘既都聽過

連登好多超強數人

真心畀咁多年出黎，最後咁慘真係好想死

而家世界的vacancy唔多, 想係academia搵工預左無咩可能

但踏入咗 PhD 條路又好難出返社會做 得嘅，三十歲人 fresh grad 價

PhD番唔到社會只限香港，其他地方既PhD可以入番industry

唔讀，開startup
implement一個新嘅hypertext同knowledge network係其中一個idea
不過見反應咁差都係摺埋用另一個

食屎啦，個個都係到斷章取義，仲浪費時間同你地講咩
我話free to choose medium，就變唔好作文要拍片
講講下仲變埋字都唔比寫
我範圍寫明thesis/paper，個個就淨係見到paper
我話introduction modulized，你地就話成個intro dup人地
點傾下大佬，比人屈到咁仲自爆咩field，有咩謂

講講下仲要我比埋個proposal比各位大佬審閱
比左個實際例子就無人理

講到尾咪就係你表達能力有問題囉，講咗咁多頁都冇人知你嗡乜柒

Free to choose medium同 proposal 我同一大班人一早第六頁覆左佢，唔知佢唔理定係理解唔到 然後就話我地誤解佢意思

咁我話citation係有hyperlink，問你係咪7左，你又避開唔答？

我話有好多journals會問你比唔比graphical framework, ppt, video之類，你又唔理？

又迴避

佢想出下火姐, 點知你班契弟咁認真

好mean

好我而家答你唔撚係啊，我嘅hyperlink係指好似wiki咁keyword直接link去另一個page，成條reference list唔需要

我見佢仲defense緊自己話人地誤解佢，我咪問下

屌你真係好on9，係咪要分分秒秒mon住個post啊

而家咪一㩒落去就去左果篇文既page囉 你試下去plos one d文個reference list㩒下

所以我咪講左，個問題係主次之分......
一句講曬，我可唔可以method得段片無文?
你唔好理我點做，段片齊曬所有資料

你而家有睇啦，咁答啦粗口佬

屌咁咪麻撚煩囉

答左啦on9仔

但你自己都話其他medium係未完全取代到文字喎
一句講曬，你可以做到method段片一個字都無然後人地睇完會好似睇文咁，又明又快捷？
當然，你一陣又會話無例子

咁係有定無呀？你話無喎，你唔係話麻煩喎

係啊我做到啊!我寫緊個份thesis就係想咁啊!

無直接hyperlink, ok?

點做架？可唔可以講下？

咪講撚左我個program parallelized左，用片整會易過寫文好多
屌你老母我唔想再覆你，你笑撚飽佢

等等我睇漏左，我無話段文一隻字都無
屌你又想屈鳩我拍片就一定要無字

文->片

有直接架

比埋你啦，reference list每個reference都有doi比你㩒去篇文架柒頭

當然，你無買database可能睇唔到，但呢個係版權問題 ，學校network通常會睇到

有字咪姐係文字同其他野互相輔助囉
我一直都咁講

我嘅hyperlink係指好似wiki咁keyword直接link去另一個page，成條reference list唔需要

你係咪用屎眼睇野

一陣係咪又想講要㩒幾下好麻煩？
你一開始唔係講麻煩，係話無，而家有定無呀？

我諗佢要hypertext 唔係要hyperlink
呢樣我覺得係應該
有時你cite 都唔係cite 成篇文
而係篇文既一部分

又想屈鳩我唔作文等於唔比打字
我一直都話free to choose medium，可以選擇唔好打一大篇文
你就同我講可以up video，係咪up左就唔洗打文啊依家?
就係唔係啊!明明我個algorithm用片整加少少字註解已經十分清晰，我都係要夾硬將2D嘅event塞落1D嘅文章上啊!

THXXXXXXXXX, YESSSS!!!!

無啊on9仔

我又睇下你搬到幾多次龍門

呢句你講既

屌你份paper pub上網得唔得?Reference直接變hyperlinks得唔得?

呢個journal paper係咪pub上網？你自己講

reference係指咩？reference list又唔算reference? 咁咩先算？
你唔係想講內文啲citation呀？果啲叫citation呀！唔係叫reference

不如咁啦，你無心理解我個idea嘅就算啦，當我柒左啦
有心嘅，睇多一次個post同理解下我個idea，細心啲，thx
定係你理解唔到咩叫hypertext

有部分內容的確係可以只放figure graph之類而唔洗文字描述，其實你pub過paper未

video?

係呢到我柒，我指條reference list，應該免埋佢，keyword直link去個source，然後成份paper應該脫離傳統紙張，直接用hypertext寫

不如你答左我先，你上面講hyperlink唔係hypertext, 你下面可能有講過hypertext, 我知兩樣係唔同既野，但你可能唔知姐
我就淨係問緊上面果句姐，做咩迴避？做咩又講你其他發言？

咁啦，我表達不善，對唔住，依家你明我想點?

可以呀
有人一句話refer to appendix 幾，個appendix 可以係video

thesis都可以?

溝通係一種藝術

咁咪乖囉
錯咪認囉
成日話人迫害你

唔計個點，你係丫

thesis你pub唔pub先？pub到某啲journal 咪得

咁你只係交比學校當然就唔係我講緊既野
我講緊journals

屈我屈到咁，咩唔作文就必須拍片，拍片就唔比加字
問我拍片點好過作文，講左個實際例子又唔理

咁你食屎啦，我一開頭已經講明 paper/thesis
你針我paper唔work迫我認低威，on9夠未啊!

你而家明啦？唔係人地想迫害你
係根本你表達有問題，人地點get? 仲要話人唔明
點明呀你自己都講到一舊舊

我不嬲只講paper, 我幾時有針對你thesis?

唔怪得樓主寫introduction寫到發晒脾氣

我開宗講明paper/thesis，你擅自收窄做paper又唔出聲
我defense就一直講緊improve either paper or thesis，做乜姐

你整片易, 唔代表其他researcher想睇片
你段片唔可能由頭到尾得圖,冇字,冇旁白
講精確表達, 語言/文字係好重要既一部分
你得段片, 而又要齊晒所有資料, 其中難免有好多旁白/字
而當中既語言/文字又多數又會表達得冇咁嚴謹
變相失去左嚴謹, 精確既部分
而且聽你慢慢講, 不如睇字仲快, 而且有唔清楚可以更易睇多幾次
咁樣倒不如直接用文字, 清清楚楚講個program做咩, 再輔以片/圖令人更清楚明白
同埋parallelized program/algorithm一樣可以用文字/圖/pseudo code表達清楚 (你可以搵相關既文參考), 睇唔出用片既必要
其實冇人同意你, 其中一個原因係做開research既人都覺得用文係有效且合理既方法
如果你比到個實例(唔係就咁話parallelized program就算), 係片比文表達得更多更好, 更符合researcher需要既, 相信好多巴打都樂意支持你

挑，依家你地明咪又係無視我個idea，點啊我個實際例子你作文點好過整animation啊?

我無追一排 不過我建議你如果想搞startup
你都要同用戶有溝通 知道對方needs係邊

Distributed system之類講parallelized algorithms嘅paper都寫咗幾十年啦，點會話文字表達唔到

祝佢搵到個好partner啦，唔係以咁嘅表達能力都係等收皮

加油
有好野用我都想用

字又用錯，表達又咁差，仲聲大夾惡話人誤解佢

其實我整animation就唔代表我唔放pseudo code
我個program成個過程係host同device之間互相穿插，作文我要先逐個部分寫明，再寫個宏觀，但到宏觀時可能個reader已經唔記得個部分係做緊乜
如果整成animation，就省略左宏觀個部分，可以直接切開兩部分同步顯示host同device詳細做緊乜，再加上文字註解，鋪排易又好理解

我有話表達唔到咩
屌又開始屈

我就好贊成樓主既,上面成班人做乜鳩
cite咩姐曬時間,我出pub都唔cite就交左,係衰在班reviewer唔識貨次次reject曬我咋on99
利申:0 pub不過下次應該可能一定pub到

其實樓主有冇諗過「段片好清楚」, 呢個只係自己個人睇法
其他人睇可能唔知你up咩
以呢個post為例, 樓主可能都覺得自己講得好清楚...
你覺得轉做文字難, 會唔會係因為文字表達要比較清楚, 精確, 而你事實上係做唔到呢樣野...

又黎多個開始屈

唔係，我自己都覺得自己講到1999，因為我本身無諗住要打份proposal比班大佬睇
加上開post無耐已經被屈成唔得作文要拍片，拍片唔得打字同唔比加citation，唔通我仲咁我心機長篇大論咩

重post一次
其實樓主有冇諗過「段片好清楚」, 呢個只係自己個人睇法
其他人睇可能唔知你up咩
以呢個post為例, 樓主可能都覺得自己講得好清楚...
你覺得轉做文字難, 會唔會係因為文字表達要比較清楚, 精確, 而你事實上係做唔到呢樣野...

建議你參考下寫interactive algorithm/program既paper先
寫得好既係唔會有你所講既問題

其實我前邊都有講過兩者有分別
thesis 係你學習既一部分
你要反既係你既教育制度
因為佢地覺得咁你先學到野
現實係published paper
其實好短，好precise 可以用唔同既media
hypertext 果度我覺得有就唔錯
不過有hypertext 係咪就唔駛reference?
好多journal 都有html full text
要做到應該唔難既係未來
但要有一套統一工具俾researcher 用囉

btw, 你想討論既野同citation 冇任何關係
總之要堆references 係一個唔好既practice
你點做都好，做為一個traceable 既research
你點都係要有citation

認真一問，你係覺得multimedia可以carry到嘅就只有一個知識嘅大略
detail就只有文字先可以完美陳述?

佢係都要將paper同thesis放埋一齊講就知佢根本唔熟一篇paper點pub出黎

其實，我一直都話，唔係唔加citation，我已經比人屈撚左好多次

你覺得paper同thesis係完全兩回事嘅，何不唔一早提出而要擅自收窄範圍?

樓主係咪將intro 當左做background
每份paper好難intro 一模一樣架wor
intro 係包埋你既hypothesis 同有咩前人做既野令到你有呢個hypothesis 想test
你份paper 個hypothesis 同幾十條友一模一樣？

單靠圖/片(冇聲/字)好難有效表達所有野
你就算有片有圖, 好多時都要有個人解釋先會明到
而如果要靠旁白, 不如直接用文字表達, 更方便讀者

其實呢，我就想講background嘅
不過我提出嘅modulized knowledge就可以用係任何部分，我就唔講background了
唔知點解我講左幾十萬次modulized introduction都會變成intro成篇dup人地

點解唔直接係片到打字?
好似心臟結構緊，一個3D model加floating嘅label再加泵血嘅animation，你覺得文字可以表達得比佢更好更有效率?

圖都還好, 如果將paper入面既字轉晒錄音, 睇paper既效率真係唔知降幾多倍

我從來都無講話錄音，我一直都係話文字註解

樓主係想modualize d 知識 (已知既野）
但我好懷疑點將呢樣野放係一個推論上
最後應該係好似一個字典咁
library documentation 唔係一個好既analogy
呢點我之前都講過

其實重點係，用自己認為最好嘅方法，嘗試利用multimedia做content，而唔好限死multimedia只可以係additional information

其實一樣, 片係要慢慢出, 而唔可以一看睇晒
如果快播黎睇, 又好難睇到d字

好似wikipedia咁，不過係academic版
而pub嘅research都變成呢個學術版wikipedia嘅一個新page
keyword就link去其他page，免除citation麻煩，因為已經自己cite左
page唔一定係paper，可以係基本知識

video即係咁樣呀? 有人講嘢

Real-Time High-Fidelity Facial Performance Capture

我點知你連paper同thesis係唔一樣 都唔知呀大佬

做開研究既人都應該會知架啦
你又講到好似好了解paper咁
你真係越黎越可笑

其實係有video journal, 不過拍一段應該幾嘥時間

至於你話in text citation 直接用hyperlink，呢加好多epdf都用緊
不過呢就我個人嚟講，我會傾向有個reference list喺尾
因為有時一睇就知果份嘢有無睇過(啲author名/paper title/年份)
年份太久遠嘅係reviewer 就收佢皮啦 (除非講緊method/discovery)
如果下下都要入咗條hyperlink先睇到嘅，會好浪費時間

呢part當然係3D好, 但呢個只係paper既一部分
一篇paper其他部份用字比較好, 就用寫文表達
而呢part用3D好, 就用3D
問題係多數paper既大部分內容係用字表達較好
所以先以文字為主, 其他為輔
當然我唔排除有D field既研究可能係得少部份內容需要用字表達
但舉例呢個重任就交比你了

所以我講左加上time tag，又唔係無得pause
如果係只有字表達到嘅詳細資料就係video好似youtube咁加上hyperlink，link出去
咁想get個concept嘅咪唔洗撳，想知咪撳，最好直頭係foldable嘅text box
呢個只係例子，都係個句，隨你喜歡但唔好限死人地

你舉既例子都係一d concrete 既野
咁我梗係覺得concrete 既野影像化會易過睇字
但你篇thesis 仲有好多abstract thoughts, 推論
呢d 可能係文字會好d follow
文字圖象本身就係相附相乘
你覺得你份thesis 點表達好d 你咪點做
我唔覺有咩問題
呢點係published paper 絕對係容許
至於thesis, 真係好睇你dept

講到尾，你overgeneralize 一d 情況
咁樣只會俾人圍插
所以你自己寫thesis 時都係要define 好晒d 野
係你想要既scope 入面討論
唔係人地誤會你
而你落討論前冇well defined 你個operational definition

我話video就好general嘅，可以係現實片段可以係cg animation，可以有旁白可以用文字，隨你

真係活到老學到老

問題係你寫thesis或pub paper都只可以up條video，無得用video取代個部分，你都係要用文字寫一次

其實我一直都無話取代成篇文，係講緊依家嘅傳統係你點都要打字描述，再比你加material support，但如果個部分係個material已經清楚講解到嘅，點解仲要加字?

整vid個時間/錢成本好高,你份pub係高質,就自然會有人邀請你上台講,點解一定要夾硬革新?
咁以後個標準係咪會提高到有vid先pub得?

nono，想用咩multimedia請自由選擇，唔一定要video
我無話multimedia一定可以improve份publication，你覺得打字最啱你個work咪打字
好似係我個case我整animation仲方便過打字，但係academic唔比，我點要打一次

樓主個idea是咪好preliminary 所以解釋得唔好
不如梳理下先

我咪同你講左係published paper 根本冇呢個問題
我一句Figure / table / the hyperlink illustrates xxxxx 咪得。 但都係果句 summarize 一句或者講一句重點都要掛

即係你想用段片取代results 嘅一部分?
不過段片始終都係輔助，你要寫清楚俾讀者知你想讀者留意段片邊一個部分
同埋成段入面嘅影像嘅意思係乜，之後再加上你對成段片有咩interpretation, 之後點帶到去你之後嘅推論/future plan
上面咁多嘢講你點一嘢放晒喺段片度? 睇電影乎?出份紙姐，text editing, image processing, analysis, statistics, 呢加仲要學埋剪片
遲啲可能啲紙係以VR形式出: intro喺頭頂, method 喺左邊, results 喺右邊, supplementary 喺後面，腳底踩住係discussion

咁係你dept 問題 唔好怪落成個academia 到

我想再先進啲，可以video同interactive 3D objects等等等
即係脫離文字，完全搬入hypertext，從此paper可以變成一個網站咁豐富
而thesis都應該係咁，所以我一開始已經寫明paper/thesis

你個dept受你擺條片係thesis入面?咁你交咩format上去，html?

art design media 呢啲department一定得

當然，要求both係最好，始終文字係同其他領域溝通既重要medium

其實你自己選媒體去表達自己既成果係冇問題
你鍾意自己post 上網整乜鳩都得架啦
但你想submit 去journal 想人睇
又想journal 改黎就你

唔好話journal，咩媒體都係會特定照顧某一群audience
咁academic journal 就一班academia 既人
而呢班人係鍾意睇文
所以你未要寫文lor

你做撚到好勁既d 研究攞曬獎既你唔publsih 去journal 剩係擺上自己website 都大把人睇啦

format 既野唔係就寫嗰個係就睇嗰班

咁講啦，paper變成一個網站，咁網站可以容納好多multimedia object，無話要用死一個表逹曬成份，都係個句，自由發揮
易呢個網站就變成學術版wikipedia嘅一個page，有自動citation嘅功效
但係網站未必係最好嘅平台，所以我一直唔想講死係一個網站，因為一定會有人屈話網站點點點

我做accumalative thesis
唔駛寫thesis
pub 夠一定數量既文就可以申請defense 同畢業

咁我亦都只係propose個idea姐，無人buy咪算囉
點諗到會有班痴線佬係咁斷章取義屈鳩人

你submit 去其他medium 係無問題，你post 上fb youtube 都冇問題
但點解要一個根據文字既媒體去就你？
每個journal 統一左格式係方便睇個班人
如果nature 入面篇篇文d 格式亂撚曬既一d 就有intro 一d intro 係條link 黎
我諗倒都已經唔撚想睇

同埋就算你都係決定打字，起碼有啲background野可以link去學術版wiki其他page，省去citation又易於新手上路，自己又免除重覆寫同樣嘅故事

問題在於，根本無人踏出過第一步，你點知啲人prefer睇字?
加上multimedia creation嘅門欄不停下降，而家有埋VR整3D object又易左

樓主可唔可以講多少少knowledge modulisation實際上點做?
我可唔可以理解成所有keywords都有standardised 既definition去跟?

同樣係讀緊rpg 點解樓主好似特別躁狂又表達得咁差

其實paper有自己既定位
佢主要唔係比laymen睇，係比researcher睇，門檻可以好高

老實講，efficiency effectiveness係主要考慮，其他元素可能會有，但遊戲規則係journal定，而journal點解咁定都係為左照顧番佢地既audience, 姐係researchers，而唔係一般大眾

你可以理解做wikipedia咁，page可以係paper可以係基礎知識，所以pages之間已經互相連起，有自動citation嘅功效
至於page嘅style可以由成個academic/field黎製訂，但應該要容許部分content可以由multimedia object黎取代，而唔係點都要打左字再補充figure咁

你試下比幾個人同時屈你

你試下表達清晰仲會唔會有人誤解然後比你話屈緊你？

我幾時有講只可拍片唔比打字
幾時有講唔再加citation
幾時有講拍片唔比打字
反而我多返澄清你地都係咁堅持
根本就係你地見到有位入就狗衝屌左先，我明，爽丫嘛

仲有幾時講過成篇intro dup人地
幾時講過只可一個multimedia object取代成篇文
哇你屈我屈得多囉

你亦無講可以加呀嘛一開始
仲有，你自己都話唔會mon post，人地都唔會啦，咁你第一次有表達清楚既話又點會比人屈呀？你澄清人地就一定有mon到咩，大晒咩

呢啲應該唔係我講的，你吠前應該要睇岩人先

第一每個group 嘅presentation 唔同，睇嘅讀者會好慘，份份'paper'嘅睇法都唔一樣
第二正因為無咗同journal 嘅formatting, 每份紙之間(嘅結果)好難比較
第三學術版嘅wiki唔係唔得，而係每一份嘅紙出得嚟只係因為合邏輯，而唔一定係真理，如果以WIKI嘅版面出好易俾人一個fact嘅感覺

你以為我只係澄清左一次?

其實係有，例如video journal
當呢d 其他媒體讀者同使用率多過文字既
d 大journal 自然會遷就市場而轉，大既轉細既都轉

但其實係冇乜可能
我自己9up 估計大部份research 人，都唔太識/需要用其他媒介
少人submit 其他媒介既野，自然少人睇，影響力低
影響力低亦令到冇人想submit
試問如果你篇文係可以登係science nature 呢d 大paper
你會唔會post 去一個冇乜人知既video journal？

重有對每一個pi 都好重要既就係funding
你做好多年都冇嘢出/出嘢冇impact
最後自然就冇funding，工都冇埋

所以都係重覆返我上面個點
你做d research 拿曬獎好出名既
你整咩post 上自己網站唔pub 去journal 都有人睇

要改革一定係由最大粒個d 開始
希望你有一日可以成為帶領改革既人

好啦，我明喇，樓主係想將成個academic Pub文上journal 既遊戲規則 transfer to wikipedia format 禁樣去 edit
個目的係想班audience easy to access the knowledge (Paper/thesis)
禁你班audience唔想你都無計架啦，唔通迫佢地接受你咩
你可以做既，就係搵班接受到你idea既人，圍威喂搞小圈子，一路比人批評不斷反證，再慢慢建立你既理論擴大成為主流...而唔係唔接受批評，係到不斷粗口話人。你可以慢慢解釋，而唔係話人「唔明你，唔迫post」。

———————————
個人意見：

但係樓主個concept 又真係太過preliminary，同埋片面，所以大家都唔係太明白。
如果樓主係讀緊小六做緊group project ，我十分同意你既idea，你既諗法十分有趣。

但你而家正正就係身處係academic 入邊,就要接受入邊既遊戲規則，呢一刻 paper format既 knowledge 係最為人接受同effective，係無可否認既。
你而家就好似：拎住bitcon 入ｍ記大叫，bitcon 係最in最新穎既貨幣，你地唔收係你地守舊，然後係到迫m記收bitcon....

第一) style可以由個個field或academic界制定，我重點係更方便嘅寫作同容納更多嘅multimedia objects
第二) 假若我嘅idea真係significant，呢個唔應該係需要被考慮嘅難處，咁等同比商業機構控制返academic，亦係我話今時今日嘅問題，所有journals一式一樣，researcher為左pub到上去而唔夠膽違抗
第三) wiki page同textbook無太大差異，你講嘅問題textbook一樣存在

自膠

呢啲野無得好嗌，hyperlink果度我晏晝時夠講左5 6次你都無回啦
你miss晒就得，人地就唔得？

咩唔接受批評，佢地根本無睇我講野屈鳩我
加上粗口係連登文化，一開始我根本唔係打算黎一場idea presentation

此post已完

已經係口水大戰，算啦
樓主都唔想
自我意義太強，唔接受批評
無人明自己就係到瘋狗咬人＞。。

完

原來只係想發表個人意見，唔係理性討論
禁請你離開連登啦...呢道係討論區....

hyperlink我故意唔認你，一個三番四次屈鳩我嘅人，好似狗見骨咁追住吠，我直接skip左

what!?你係咪搞錯連登嘅性質

你最後咪又認 明明自己柒左就自尊心作祟唔敢面對，然後屌番人，自己又係度發脾氣
但始作俑者係你自己表達有問題

你根本唔想承認自己有咩問題同錯誤，有咩就入人地屈9你

加上，我依家咪同你理性討論，黎左場presentation囉

唔接受你就係無睇你屈你？
你點prove 我地無睇你野?
無睇你既野就覆到你?
傻人發現案+1

PG個個都係認真討論
係咪你搞錯地方?

你唔係想講你無屈過我啊?
比你屈左幾廿萬次，你唔係期望我繼續認真對待你啊?

我幾時有講只可拍片唔比打字
幾時有講唔再加citation
幾時有講拍片唔比打字
反而我多返澄清你地都係咁堅持

請答

算啦，放過佢，佢都係寫文寫到癲左。
選擇性回答，龍門任佢擺，其實已經無任何討論既意義。

樓主開post應該叫［pg叫春post-introduction好撚煩呀］

我上面咪講左一開始你有講清楚就唔洗澄清，你澄清唔係大晒因為人地唔一定會mon post，正如你自己都唔會mon post, 你唔會mon post呢句你講的

係咪真係咁難明呢？呢個logic

你自己FF一堆規則出黎關我乜事呢?
我係咪又要澄清拍片取代文字都唔代表唔比痾尿?

相信樓豬經歷左呢個post之後依然唔會覺得自己有問題，而係其他人有問題，世人都要迫害佢

世人都有缺陷，唯主完美

你自己FF一堆規則出黎關我乜事呢?
我係咪又要澄清拍片取代文字都唔代表唔比痾尿?

答啦

ok, 原來你真係完全唔明我講咩，logic差成咁就算啦，我廢事繼續係呢個point聽你吠啦，反正大部分人都明，得你唔明

我剩係同你針呢句，你係點樣理解到我話拍片時代表唔比打字?